教師涉嚴重扭曲鴉片戰爭史實 遭教育局取消教師註冊

教育局今日(12日)表示，已於本周向一名小學教師發信，基於其教學的嚴重錯誤、欠缺擔任教師的能力，以及完全沒有盡其基本責任備課，認為該名教師並不稱職，亦非出任教員的適合及適當人選，因此根據《教育條例》取消其教師註冊。據了解，該教師於慈雲山的嗇色園主辦可立小學任教。
教育局指，該名教師在小學二年級常識科教授多項歷史事件時，內容失實，顛倒是非，不但欠缺學科的基本知識和常識，還欠缺理解課本或教材內容的能力，亦嚴重忽略備課的基本責任，只是輕率地隨意加入個人的胡亂推斷及猜想，甚至以完全無稽的想法來教授知識，在為學生錄製自學課件時，出現錯誤及怪異的旁述，包括在講述英國發動鴉片戰爭的原因時，指英國當時是「為了消滅中國內的鴉片而發動鴉片戰爭」。局方續稱，知悉該學校已提供教師備課錦囊，教師只要稍為嚴謹及用心，不難找到正確的歷史資料。
就上述個案，教育局認為有關教師嚴重缺乏擔任教師的基本能力及態度，雖非有計劃誤導學生，但也不能讓他獨自帶領學生學習；若他因需要擔當非教學工作，例如提供資訊科技或多媒體支援、舉辦或支援學校的課外活動，而需要進入學校，教育局會因應其學歷、經驗、學校的監管及其他相關因素，充分考慮其申請。
局方強調這宗個案涉及教學專業上的嚴重錯誤，反映這名教師完全沒有教授學生的基本能力，亦沒有應有的態度擔任教師，只憑個人想像教授，嚴重損害學生的學習和發展，教育局不能把學生交給這樣的教師，相信家長及社會也會贊同。
早前網上流傳屬於嗇色園主辦可立小學小二常識科教學影片，內容與鴉片戰爭歷史相關，教師被指在片中指扭曲史實，稱英國是為了消滅鴉片而向中國發動戰爭，該校曾就事件致歉並成立委員會徹查。

有人報串

某個角度睇係事實
英國想清國買英國鴉片
唔想清國人食本地鴉片
但鬼叫當年清國人崇洋咩
唔買國貨鴉片唔支持內循環
搞到林則徐要主動出手搞英國鴉片
迫你清國人食返本地貨

大清係滿洲人既歷史
同中國愛國主義有咩關係？

教錯明治維新
係咪又關中國歷史有關？

有咩 source 支持？

Fact check咗未
唔信官方講法

點扭曲？講中國打贏英國

篇文無用煽動港獨之類做藉口只係話不負責任
姐係可以不局限於同中國有關事件任何學科教錯一啲概念都可以用呢個藉口取消人資格？
例如英文教錯基本文法 又可以照copy第一段dq人？

最大既扭曲現象係咪中國抗戰勝利俾人打到仆街都話勝利

無記錯係英國佬其實同意暫停鴉片貿易，係滿清政府要沒收英國佬的鴉片唔俾佢地攞返走，英國佬條氣唔順先開打

雖然個老師都尻UP得幾離譜
但係不嬲中學都洗腦話係英國陰謀要食到中國人變廢JER架啦
錯撚左咁多年又唔見你炒撚晒D老師
事實上係 開戰係因為中國唔尊重合約精神
係TRADE WAR唔係OPIUM WAR

咁又唔得，畀外國侵略係老本嚟，唔強調支那嘅受害者角色點食老本？

晒氣啦，以前讀書都成日見啲阿sir miss教錯嘢架啦，炒晒佢地吖笨

幾時還湖廣鐵路債券

其實教育局知唔知道真實嘅歷史

事實係當年清朝天朝上國
國富民強 精兵千萬
本來無需要同你蠻族鬼子做生意
諗住可憐下班洋鬼子開個港口仔俾你地見識下上國風度
係班帝國殖民主義者想吞併天朝
先用鴉片毒害人民
慈禧太后獨具慧眼禁鴉片
可惜錯信義和團貽誤戰機
俾洋鬼子乖機攻入北京燒殺搶掠
知唔知點解洋鬼子去到北京就唔敢西進
就係知我大八旗精兵勤王途中先急急腳走

真實兩個字可圈可點
哲學上
一百個人講一樣既野 就會變左係事實

支持一齊篤灰。dq晒班教師

林則徐就大大力支持自己種

大日本帝國解放東亞，教化支那賤種，而支那賤種勾結白人背叛東亞民族

咁樣就取消，如果唔講政治問題，會唔會太嚴重

我覺得以前d阿sir計唔到pure, applied maths pp大鑊d

咁等睇教師仲夠唔夠膽教8964，
不如問定教育局講解下8964，點先係史實

就好似教數學計錯數，唔只炒，仲要釘牌係咩玩法

印象中小學d英文grammar 都好多錯野，大個再讀先發現錯

我估又係屈

楊潤雄已經痴Q咗線

失實既原因洗乜講咁多
根本鴉片戰爭時未有中國，何來中國歷史？根本係中原歷史先岩

過2年d紅底出版社寫埋19年社運
唔跟書教咪又炒得囉

試下水溫
黎緊只會愈黎愈多老師比人取消資格
真係on9，有d醫療事故死左人都無釘牌
覺得老師教d資料唔岩就釘牌

意外發生嘅事根本唔應該釘牌
釘牌等於毁左一個人
以前不嬲都係非禮強姦果類先會釘牌
唔知點解依個年頭求撚其就釘

香港已經唔同哂了
總知你唔係藍唔撐政府唔支持支那，一律極刑

愛新覺羅既歷史唔洗共產黨人說三道四

你上訴都得
教育局唔會受理，又或者成堆判決者都係政府既人
你用司法徒徑？唔好意思，律政屍唔會當睇唔到

咁某部門記者會嚴重扭曲事實有點計？

拉d教畜 然後合法化霸王硬上弓

1989年既中國史實呢？

依家擺明開緊地圖炮
想扮之前個單唔係因為港獨咁簡單

咁五石散點計
吸開五石散, 清朝突然無人吸本地毒品, 只係吸英國毒品?

係

以前吹到鬼佬要用鴉片削弱中國令到中國不事生產，打仗都冇力等，唔講以為冇食鴉片嘅支那佬識跳上啲船一野斬爆啲炮
trade war喺當時殖民時代根本好普遍，係當時嘅普世價值，係支那井底仲懶醒唔知世界點啫
到最後不論英國定清政府，所有行動都係基於錢，唔係乜嘢民族大義咁偉大
就算孫中山放到今日，都只係一個戀童辟嘅咸濕仔，只係支那最鐘意用現今嘅情感投入去歷史

港共一貫作風...講撚中左先會有咁大反應

呢個係去到後期林則徐覺得冇得救先啫

英國叫鴉片戰爭為商務戰爭
如果係英國立場
其實都講得通嘅

屌你個閪 1842 共產黨都未出世啦

中條撚原。明明滿洲人歷史

其實某專業人士嘅行業講錯野得罪人都可以俾人釘牌。
加上行頭超窄，所以其實只係冰山一角。

下次maths呀sir教錯數駛唔駛釘牌

中原係個塊陸地
個塊陸地既歷史可以好長

行頭窄嘅話根本唔使釘牌
聯合所有公司杯葛條友都得鍾意點玩就點玩，使乜講程序

有份solution都計唔到？

遲早香港唔少人都係

從某角度睇警察只係執行職務

咁遲下韓戰係咪要跟返中国論調，係美國入侵朝鮮中国自衛反擊，韓國好應該感激入侵自己既解決者，反對幫自己擊退解決者既美國入侵者

完全痴撚線

就算真係教錯野 , 最多咪 warning , 最多咪炒佢

取消註冊 ? 真係智鳩障

Sorry，瞓得太耐，中史唔係改咗做創作偽術咩？

咁叫扭曲，唔係單純計錯數果種錯

第一次鴉片戰爭之前，清國有本地鴉片咩

咁老定
醫學界一定係其中一個清算既行業

個教師既教材全文係乜先？我淨係見到一句說話咋喎，會唔會又係斷章取義呢？

確實呀ccp要求做嘅嘢份工包埋，不過之後要被當棄子都係執行緊職務

你老母生你出嚟係災難添啦 智障一毛

食國貨不食進口，但係英屬印度種純好多，所以好賣。

好似話係gag黎

入口完 分析
整山塞 重新包裝
扮自主生產

搞內循環

完

中共有無扭曲歷史先

又無時光機
撚知個事實咩on99

老師自我解讀有咩問題
只要係黃師點解讀都係啱
以後歷史由黃師編寫

連清朝都要管埋